「文宣新方向」民主？自由？制度自信？

近期一直有關注微博同各路輿論戰，六月份到七月中，大陸係完全封鎖香港消息，只有幾個官方媒體同大公文匯可以發幾句，其他人甚至其他大電視台都完全唔講得。七月中開始直到八月頭，開始慢慢將反送中引導去港獨（正如佢地以前對Tibet做既一樣），由八月頭開始好明顯完全轉型為「已經默認曬成場活動都係為港獨，而摞民主自由個名搞港獨做既嘢係幾衰幾衰」。

香港政府同警察都好明顯係八月頭轉佐新既戰略模式，完全就住今次活動「去中心化」同「匿名化」既特徵黎打，加強武力壓制同扮示威者激化衝突，衝突越大，佢地就越多素材黎剪片，想好似五年前咁，首先搞分化，然後搞抹黑失焦，民意逆轉，令中間派同淺色同示威活動背離。

尤其8.13俾佐好多素材對家抹黑哩場運動。
上面依家有一個新既風向流傳緊，即係19大講既「制度自信」。
佢地既論點主要包括：
1.原來民主會有槍擊，都係中國制度好。
2.原來自由就會有港獨分裂國家，都係中國制度好。
3.原來民主就係會打旅客，自由就係會圍鬧老人，都係中國好。

心水清既當然明白，哩d論述全部都係歸因謬誤，係一個邏輯陷阱。但你冇辦法假設所有人都識得思考而唔係情緒主導。所以必須就住「制度自信」哩個位黎打文宣，你自乜L嘢信。

而香港哩邊，我地經常打既牌就係，「我地爭取緊民主自由人權」，我地個個都已經假設同默認曬咁就係好，但其實只可以圍爐取暖，同溫層以外甚至可能會覺得——「煩」。
太空泛。
甚至有部分自己人都可能係，冇錯我地要爭取民主自由人權，但如果問佢點解要爭取？佢係答唔出。
哩d位就俾到對家入，講佢地所謂既制度自信。

文宣係時候開始做哩方面嘢，圍爐打飛機果d可以停下，依家係輿論戰，我地要爭取既唔係本身已經支持緊我地既人，而係果d中間派甚至對家。
咩叫宣傳？宣傳係宣俾d唔識你甚至唔buy你既人，令到人去buy你個product，先叫宣傳。

威權社會既好處壞處係乜？就係永遠等緊一個明君，一個好皇帝，係好皇帝領導之下所有人就萬眾一心向一個目標前進高速發展。但，如果係個暴君咧？如果個好皇帝突然間癲佐出佐個濕鳩policy咧？民主既最主要優勢，就係糾錯能力，當出現撲街policy，公民係有渠道炒佐佢，而唔係照食。我地唔需要皇帝，假設你愛國啦，你要記得，哩度係中華人民共和國，唔係中華共產黨國。

從來沒有什麼救世主，
不是神仙也不是皇帝。
更不是那些英雄豪傑，
全靠自己救自己！
——「國際歌」

我地目標係，所有人都答得出，點解你要支持民主？「因為我想當一個明顯垃圾既政策或者人上佐台，我地有途徑拒絕，而唔係好似皇帝頒布法令咁，出乜都只可以硬食」

而自由，則係有選擇既自由。
搞清楚一點，我地唔係求緊咩美國式自由，英國式自由，而係獨屬於香港既自由。點解我地香港就唔可以係世界上最自由又安全既地方？一定要係美國式自由（對家經常講，你咁鍾意自由咪去美國咯）？我地求緊最適合香港既自由程度，可以唔包括擁有槍械既自由，點解唔得？

我地可以用我地香港式既自由做d乜？
「重點」言論自由係自由之母，我地希望我地言論唔會受到公權力打壓。（必須明白同宣傳，言論自由針對既係公權力，個體之間屌人老母或者hate speech甚至㩒住人地把口，都唔屬於言論自由範圍，除非係有組織地打壓）
政治及宗教自由，唔會因政治或宗教問題而遭到公權力打擊。

文宣方向可以係，大陸網站微博知乎貼吧等等，極多政治敏感而刪post。極多敏感字，發出黎會被「*」號代替，以至於個個都要用同音字，異體字，拼音，甚至拼音首字母簡寫黎規避。
各個視頻網站或者小說網站，因政治審查落佐幾多小說動畫電視劇。
為佐70週年紀念而唔俾極多電影電視劇上映。
刪改聖經，拆教堂，河南兩千幾萬起既摩崖石刻觀音像啱起完就俾人炸佐。
諸如此類。

要俾所有人，尤其係對家明白到，我地抗爭，就係為佐唔想變成咁。同埋切忌宣傳港獨，我知有人係支持，但並唔係今次大部分人既訴求，同埋哩類文宣一出就首先俾對家拒絕，其他講乜都係錯，做唔到宣傳效果。

係哩個前提下再提五大訴求，我認為就好smooth好多。
上面大L把人到依家兩個月都以為係為佐港獨，連五大訴求都未聽過，連今次係反修例而唔係反推出新法例，連反既係修乜例都唔知。
訴求係「撤回」而唔係「暫緩」，同埋分別係邊，哩點必須要打，打既係果d以為政府已經回應佐點解你地仲搞事既言論。甚至你講到等以後中國法治司法好佐冇再有咁既新聞同政治審查，香港人就唔介意修訂，都得。（反正以後幾時都唔知，到時再搞過）
獨立調查委員會係為佐「還警察清白」，依個一直有做緊。
我地依家文宣唔係淨係同香港建制派打緊，而係全世界。係道義上我地冇得輸，唔好輸係宣傳上。

依家好明顯林鄭已經係北京傀儡，而北京個mind set同我地諗嘢係好唔同，仲以為好似以前冇網路時代咁強行高壓行得通先會搞到今日，想要將場活動打成港獨，然後分化，然後迅速搞掂一批，然後收工。
我俾個假設既畫面你，如果假設大部分大陸網民都支持我地，抹黑都失敗，你估中央係會順勢將個獲推曬俾林鄭然後通過我地訴求，定係同所有網民企對立面？

公道

樓主有冇睇"香港抗爭者致內同胞書?"

有，好正，係一次好好既嘗試。
但唔夠，果份書「時事」太少而煽情太多。
或者咁講，佢已經將煽情做得好好，令好多好多人想了解個事態，但其他文宣冇跟上，其他人想了解既時候唔知點去了解，有d甚至引佐去果幾個扭曲事實抹黑既建制page。所以我依家想呼籲哩方面文宣多d出黎。

我散俾起馬 20 個大陸朋友睇, even 佢地唔清楚8964 係乜, 但冇一個唔喊, 然後問我咩事

黎到呢個位可以入番正題:
回想番點解有616 200+1 既出現, 完全係因為612 事件同第1位義士離我地而去. 點解612 事件會激發616? 唔係因為道理唔係因為政治, 正正就係良心發現

所以文宣方向如果要打撚殘大陸輿論, 講送中冇意思... 識條撚, 解釋完都唔會明, 5大訴求更加提黎都唔知做乜, 佢地個制度同我地完全唔同, 乜撚獨立調查委員會

要喚醒中國人, 首先要知道, 上面有極大批係由文革走過黎既60+ 大媽, 呢類人冇撚得救可以等死, 黨性入哂血, 要針對年青一代

但係年青一代又唔撚七熟書, 應該話乜撚歷史都俾支共改鳩哂, 所以唯一出路係玩簡單易明創意圖 + 煽動佢地既良知醒覺, 挑起佢地對社會既關心令佢地主動問或者尋找事實, 呢個部分香港絕對係佢地既寶庫, 如果去到呢個階段, 香港人又未撚死哂.. 就有野玩..

某程度上我唔同意同胞書所講香港今日係因為30年前8964, 但我理解作者點解要咁講.
我一直既講法都係 "你班支那30年前留落黎既蘇州屎(爭取唔倒民主), 我地幫你執手尾炸而家, 仲屌香港人!"

至於 fair 撚左去藍屍 page 既問題, 如果要用人力物力洗鳩爛果D fb page, 倒不如直接文宣突破盲腸攻入支那網, 因為圖片同 video 佢地冇咁快可以 detect 再河蟹.